[FG]銀行工前景一問

hsbc?

呢個位一車車咁請人
老實講,呢個位既經驗真係無用,仲衰撚過TELLER
你想INTERNAL TRANSFER?
BIGCAT BO基本上無哂HEADCOUNT

做teller都仲有價值過呢啲

應該冇得升冇得轉

改個奇奇怪怪title，而你覺得好聽，佢咪成功咗咯。

要career path，一定係teller 又好officer 又好做起。

你依家咁，唔通升做senior ambrassedor 咩

巴打我都有收到個咁嘅message叫我去interview，但個position係call centre做cs，仲要返shift，16K，講明話會幫我考牌果類野個recruitment team鬼婆又話有得internal transfer睇下想要frontline定back office，front line 就有幾個位要升先升到做relationship manager，back office我懷疑佢自己根本都唔識，因為佢講都冇講，唉都唔知點

我自己對銀行嘅認識只係停留於連登睇過，我自己就讀旅遊嘅，唔知點解佢會搵我。。。

我好睇重發展前景，睇佢個job description又講到好好咁，假期又多，又有一堆在職培訓（考牌），福利又唔少，但聽完樓上啲師兄講令我有些少卻步

附上圖片，求HSBC或者銀行巴打睇下

如果係一個外國人（正確啲黎講係南亞人 outsource左）call你話想你in 但其實你無apply過既話 果份工伏黎 又mon call又無貢獻

直接搵bo做 報哂銀行報哂agent 點都會有人打比你

個title咁濕鳩
個工作性質咪姐係promoter

啱先有佢地職員打黎再同我講番個job duties之類嘅野，係單純用電話去回覆人地嘅需要，eg。D人E-banking用唔到就幫佢搞，跟住就sell保險咁，個training係針對customer service同sales skills黎train嘅同埋幫我考保險牌，跟住個career path竟然係話得officer升做manager，到時就唔洗跑數咁樣，我就問番佢，之前你同事話可以出番黎做RM或者back office？到底係點樣，佢又答我唔到。喂睇我profile都知我冇銀行底，咁我對前景有問題都好正常姐，做咩要做到勁唔耐煩咁，喂HR咁樣嫁咩

btw，果位HR第一句都好似勸世咁，佢叫我諗清諗楚你到底介唔介意只係聽電話，希望唔好浪費我時間咁，因為個測驗要用好耐，所以你諗清楚呢個duties,係咪適合你

如果想行銀行之路，係咪teller開始做起最學到野？eg 考牌，對客，sell野拎commission咁，如果想做RM果類或者back office其他位，係咪要由teller做起先得，求解答

我想試下銀行呢個行業單純係為左錢，假期多，福利唔差，畢竟HSBC呢類大行嘅個晉升空間點都會有嘅

巴打個position係咪同我上面幅圖一樣

我試過,不過係做digital CS但聽落都似伏所以rejected

Call centre 要knowledge好足 答唔到客又係死
但係又要跑數
除左接客查詢 有時又要接同事打上去
倒不如去frontline做

你唔好諗銀行淨係teller做起咁 retail banking都有分前中後 你要注意teller係'唔洗'讀書就做到 你讀過書既 點都有bo你做 利申唔係讀商科 做緊aml

你自己都搵唔到份工既價值
你覺得你會有咩career

back ofrice 係統稱 你搵份最低既officer/assistant officer 做下clearing settlement 先 再諗 總之你讀過書既 就唔好諗teller

不過唔係讀finance econ個類科又冇銀行經驗BO會唔會請FG(除咗CS)

No BO咪又係阿豬阿狗都請

巴打係直接去佢個官網career度apply？有冇得講多少少，我係垃圾U今年grad

真係想喺banking develop 一定係做sales既喎
做BO 只係喺BANK做 而唔係做銀行業

我讀政治添啦 仲要無upper sec咪一樣做緊aml 但一開始的確搵左好耐 有時靠agent幫你 客氣啲 唔好你揀工 工都揀你架

我唔介意做sales呀，我讀hotel，但依加準備grad都係想搵番，event sales或者event planning黎做，所以我對sales係唔抗拒，但個career path好重要，所以想知多啲

唔好做teller 捱得企捱得鬧就做前線 捱唔得就去做後勤 諗考試 你要明白經驗比任何野都重要 fg好好聽咩

係銀行做唔叫做銀行業🤷🏻‍♂️咁坐係icc ifc果班係咪銀行業

佢啱先就係講緊話有時要跑數，但只能靠人地打上黎果跑，自己係唔洗出去跑，咁點樣meet 到佢個sales goal???係分行面對面sell人，人地又記得你唔會好好多咩，我啱啱就係咁問佢，佢就好唔耐煩咁極速收左我線

我新手唔識加密 介唔介意講你想要既人工

師兄易唔易入bo，front line又係有手有腳就得 frontline除左teller外，有冇咩其他選擇，有冇咩比較有前景嘅位可以介紹下，我企得捱得，由中學grad開始已經做過好多份企嘅工，比人屌嘅次數數之不盡，只係我冇銀行background，我之前做嘅所有工都係cs, retail,hotel 呢三款，可以推介下嗎

易 但銀行宜家請人鐘意先用半年一年合約請你 到完再傾續約 bo 黎講做documentation類 根本大學都唔洗讀就入得 但fg人工可能唔高於15/16k

其實你求其係jobsdb打bank都search一大堆野

好嘅thx，15/16k已經差唔多，我major果行都係呢個數，我再去果啲網度睇下先，唔該哂

計我話retail bank跟本同平時大家講開既「銀行業」根本完全係同一樣野

對於以為銀行就係儲錢拎錢保險既人黎講 都係最好用英文傾 先知岩唔岩channel

冇得揀，人地比咩你都要食架啦

bo 應該9成9都要degree

有一部分後勤diploma就ok既都

你呢份我早半年搵工果時佢有call過我同send email俾我
我7月搵工其間佢send過一次問我有冇興趣
到9月都仲有收到佢email我話個位請緊人

自膠打到1999

計我話retail bank 根本同大家平時講既銀行業完全唔係同一樣野

自膠 打到1999又錯晒
我想講唔係同一樣野
正常講銀行業都係做deal 做trade
Retail 個d 有幾多係大家平時講「銀行業」做既野

對外行人佢淨係接觸到retail咪覺得retail=bank
冇讀過商科都會出現呢個情況
Terminology 既野有咩好討論

咁佢都真係請得好頻，亦都證晴的真係冇人肯做

巴打aml人工高唔高

麻麻地

咁有無bonus？好唔好做？想入行

Contract咋🤓無

我負責retail, 都幾悶 做野好operations

HSBC呢份customer service officer直頭係連登都有個苦主post

senior ambrassedor

有冇師兄可以講下RM係點樣升上去，要銀行sales開始做？有冇師兄知道嘅可以講多啲

online job board見到啲admin transfer agency，呢類back office嘅人工同前景如何，麻煩知嘅可以分享多啲

問題係大部分retail野出路根本同做其他行業打雜差唔多
平時講做銀行好呀 搵錢多呀個D十居其九都唔關retail事

返匯豐gbm pb 都會俾人問返邊間分行啦

開頭以為樓主講職位係分行教人用網上，但最後又變左call centre

Agger，我就係做左兩年保險之後入左大貓做sub，爽好多，之後再跑一年你老細基本上都會叫你考牌升rm，而家全香港都唔夠rm，你肯舉手就有得做

邊一個dep

想問下BO係咪升得好慢?
有冇咩dep career path好d?